 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : second degré (1), corrigé} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item La hauteur est donnée par $h(0)$.\\
  $h(0)=0,5\times 0^2-4,5\times 0+7=7$. \\
  Le skateur se lance d'une hauteur de 7 m.\\
  \begin{minipage}{9cm}
  \item {\bf a.} On lit graphiquement $h(2)=0$
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{8cm}{Par le calcul}{
On a aussi : \\$h(2)=0,5\times 2^2-4,5\times 2+7=2-9+7=0$.}
\end{minipage}~\\
  {\bf b. }  $h(7)=0,5\times 7^2-4,5\times 7+7=24,5-31,5+7=0$.\\
  On en déduit que 7 est une racine du polynôme du second degré $h(x)$. \\
 D'après la question précédente, 2 est aussi une racine de $h(x)$.\\
 En prenant $x_1=2$ et $x_2=7$, on obtient   :$$h(x)=a(x-x_1)(x-x_2)=0,5(x-2)(x-7)$$
\begin{minipage}{10cm}
\item Le skateur est en dessous de son point d'arrivée lorsque $h(x)<0$.\\
On lit les solutions sur le graphique : $]2~;~7[$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Autrement}{
On pouvait également réaliser un tableau de signes de $h(x)$ en utilisant la forme factorisée.}
\end{minipage}~\\

\item La parabole est tournée vers le haut ($a=0,5>0$), ainsi la fonction $h$ présente un minimum. Il est atteint pour la moyenne des racines du polynôme, soit : $$\dfrac{x_1+x_2}{2}=\dfrac{2+7}{2}=4,5$$
   \begin{minipage}{10cm}
    Le minimum est donné par l'ordonnée du point d'abscisse $4,5$ de la courbe représentant $h$.\\
    $h(4,5)=0,5\times 4,5^2-4,5\times 4,5+7=-3,125$.\\
   \end{minipage}
   \begin{minipage}{6cm}
\postitpp{6cm}{Parabole}{
Les coordonnées du sommet $S$ d'une parabole sont données par : \\$x_S=\dfrac{x_1+x_2}{2}$ et $y_S=h(x_S)$.}
\end{minipage}~\\~\\
    Cela signifie que le  skateur est au point le plus bas de sa trajectoire pour $x=4,5$ m.
    La position la plus basse du skateur est donc 3,125 mètres en dessous de son point d’arrivée.

\end{enumerate}
\end{document}

